# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2021 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
# 
# Translators:
# Marken Foo <marken.foo.yw@gmail.com>, 2021
# Li Yao'an, 2021
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-09 10:47+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-04 12:19+0000\n"
"Last-Translator: Li Yao'an, 2021\n"
"Language-Team: Chinese (https://www.transifex.com/gbtami/teams/14790/zh/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.4.0\n"
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../client/about.ts:10
msgid ""
"\"To me, how we've got here today is owing to Stockfish in a BIG way. They "
"rallied global volunteers to come together in the open-source spirit and "
"create such a powerful engine for FREE. That's a lot of great minds and "
"computing power they've managed to harness."
msgstr ""

#: ../client/about.ts:11
msgid ""
"Then we've got Lichess to thank. Lichess was also born out of the same open-"
"source spirit, and it too drew in great people as well. Once Lichess "
"incorporated Stockfish as its brains, the rest is history."
msgstr ""

#: ../client/about.ts:12
msgid ""
"Lichess enables the online, real-time, and competitive aspects of game-play."
" They also bring the enormous power of Stockfish to the masses, who can now "
"benefit from it without configuring a local GUI. I believe this development "
"turns out to be of great consequence and significance."
msgstr ""

#: ../client/about.ts:13
msgid ""
"Later on, developers close to the Lichess project eventually extended "
"Stockfish into Multivariant-Stockfish, in order to support Crazyhouse et al."
" The father of Fairy-Stockfish, Fabian, is also one of those devs (still) "
"working on that fork, and he later took several steps further in terms of "
"variant support and extensibility. Thus Fairy-Stockfish was born, so "
"powerful because it builds on the Stockfish project."
msgstr ""

#: ../client/about.ts:14
msgid ""
"Then comes our beloved pychess-variants, which again very smartly harnesses "
"the underlying superpowers of the big projects. Same online, real-time, and "
"competitive aspects. Same clean and familiar Lichess look and feel. Plus the"
" power of Stockfish!\""
msgstr ""

#: ../client/about.ts:19
msgid "About pychess"
msgstr "关于pychess"

#: ../client/about.ts:20
msgid ""
"Pychess is a free, open-source chess server designed to play several chess "
"variants."
msgstr "Pychess是个免费开源象棋网站，支持下多种棋类。"

#: ../client/about.ts:23
msgid "Currently supported games are "
msgstr "目前支持的棋类包括"

#: ../client/about.ts:91
msgid ""
"Additionally, you can check the Chess960 option for Chess, Crazyhouse, "
"Atomic, S-chess, Capablanca, and Capahouse to start games from random "
"positions with "
msgstr ""
"若要下普通国际象棋、Crazyhouse、Atomic、S-Chess、Capablanca、Capahouse，可以通过勾选Chess960选项而创造一局棋，从随机局面起始又包含"

#: ../client/about.ts:92
msgid "Chess960 castling rules."
msgstr "Chess960的王车易位规则。"

#: ../client/about.ts:95
msgid "For move generation, validation, analysis, and engine play, we use "
msgstr "生成，验证，分析棋步和电脑对局功能一律使用"

#: ../client/about.ts:103
msgid "On client side, the user interface of the game board is based on "
msgstr "在客户端，棋盘的用户界面使用"

#: ../client/about.ts:107
msgid "The source code of the server is available on "
msgstr "本服务器的源码投稿在"

#: ../client/about.ts:112
msgid ""
"To play on PyChess, you need to have an open and unmarked account on "
"Lichess. "
msgstr ""

#: ../client/about.ts:113
msgid ""
"Regarding Privacy and Terms of Service, the rules of lichess.org are also "
"applied here. "
msgstr "关于隐私和服务条款，我们向lichess.org借之而行。"

#: ../client/analysis.ts:38 ../client/editor.ts:33 ../client/lobby.ts:425
#: ../client/lobby.ts:924 ../client/settingsView.ts:130
msgid "Variant"
msgstr "棋类"

#: ../client/analysis.ts:125 ../client/analysisCtrl.ts:362
#: ../client/analysisCtrl.ts:711
msgid "in local browser"
msgstr "在本地浏览器"

#: ../client/analysisCtrl.ts:373
msgid "You need an account to do that."
msgstr "请登录以完成该操作。"

#: ../client/analysisCtrl.ts:412
msgid "Download game to PGN file"
msgstr "下载本局到PGN文件"

#: ../client/analysisCtrl.ts:412
msgid " Download PGN"
msgstr "下载PGN"

#: ../client/analysisCtrl.ts:414
msgid "Copy USI/UCI to clipboard"
msgstr "复制USI/UCI到剪贴板"

#: ../client/analysisCtrl.ts:414
msgid " Copy UCI/USI"
msgstr "复制UCI/USI"

#: ../client/analysisCtrl.ts:416
msgid "Download position to PNG image file"
msgstr "下载本局面到PNG图像文件"

#: ../client/analysisCtrl.ts:416
msgid " PNG image"
msgstr "PNG图像"

#: ../client/analysisCtrl.ts:420
msgid "Request Computer Analysis"
msgstr "要求电脑分析"

#: ../client/analysisCtrl.ts:420
msgid " Request Analysis"
msgstr "要求分析"

#: ../client/analysisCtrl.ts:570
msgid "Selected variant %1 is not supported by stockfish.wasm"
msgstr "stockfish.wasm 不支持变体 %1 "

#: ../client/analysisCtrl.ts:685
msgid "Depth"
msgstr "深度"

#: ../client/analysisCtrl.ts:690
msgid "Go deeper"
msgstr "深入分析"

#: ../client/analysisCtrl.ts:1180 ../client/roundCtrl.ts:1366
#: ../client/tournament.ts:676
msgid "Spectators: "
msgstr "观众："

#: ../client/analysisCtrl.ts:1204 ../client/roundCtrl.ts:1447
msgid "Requested game %1 not found!"
msgstr "未找到要求的棋局 %1 ！"

#: ../client/background.ts:10
msgid "Light"
msgstr "亮"

#: ../client/background.ts:11
msgid "Dark"
msgstr "暗"

#: ../client/boardSettings.ts:204
msgid "Piece animation"
msgstr "棋子动画"

#: ../client/boardSettings.ts:305
msgid "Show piece destinations"
msgstr "表示棋子走到位置"

#: ../client/boardSettings.ts:323
msgid "Promote to the top choice automatically"
msgstr ""

#: ../client/boardSettings.ts:341
msgid "Best move arrow in analysis board"
msgstr "箭头指示最佳着"

#: ../client/boardSettings.ts:369
msgid "Invisible pieces"
msgstr "隐形棋子"

#: ../client/boardSettings.ts:389
msgid "Show material difference"
msgstr ""

#: ../client/chart.ts:21
msgid "Initial position"
msgstr "初始局面"

#: ../client/chart.ts:84
msgid "Advantage"
msgstr "优势"

#: ../client/chat.ts:25 ../client/chat.ts:40
msgid "Sign in to chat"
msgstr "聊天请登录"

#: ../client/chat.ts:25 ../client/chat.ts:40
msgid "Please be nice in the chat!"
msgstr "聊天请注意文明用语。"

#: ../client/chat.ts:25
msgid "Chat is disabled"
msgstr "聊天关闭"

#: ../client/chat.ts:30
msgid "Spectator room"
msgstr "观众室"

#: ../client/chat.ts:30
msgid "Chat room"
msgstr "聊天室"

#: ../client/chat.ts:31
msgid "Toggle the chat"
msgstr "聊天开关"

#: ../client/chat.ts:61
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#: ../client/chess.ts:232
msgid "Chess, unmodified, as it's played by FIDE standards."
msgstr "按照国际棋联规则的正统国际象棋。"

#: ../client/chess.ts:249
msgid "Take captured pieces and drop them back on to the board as your own."
msgstr "把己方吃掉的棋子放回棋盘成为己方的棋子。"

#: ../client/chess.ts:267
msgid "Choose where your pieces start."
msgstr "选择您棋子的初始位置。"

#: ../client/chess.ts:277
msgid "Pieces explode upon capture."
msgstr "被吃的子会爆炸。"

#: ../client/chess.ts:287
msgid ""
"Thai Chess. A game closely resembling the original Chaturanga. Similar to "
"Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "泰国象棋。相近古印度象棋。类似国际象棋但皇后和主教的走法不同。"

#: ../client/chess.ts:298
msgid "Makruk variant where kings cannot move to escape out of check."
msgstr "泰国象棋，但不准动王逃出将军。"

#: ../client/chess.ts:309
msgid "Cambodian Chess. Makruk with a few additional opening abilities."
msgstr "柬埔寨象棋，又称高棉象棋。相近泰国象棋但王和士走初步时可选特别走法。"

#: ../client/chess.ts:320
msgid ""
"Burmese Chess. Similar to Makruk, but pieces are placed at the start of the "
"match."
msgstr "缅甸象棋。相似泰国象棋，但大子在对局开始后一一排列。"

#: ../client/chess.ts:332
msgid ""
"Makruk using the board/pieces from International Chess as well as pawn "
"promotion rules."
msgstr "泰国象棋，但带有国际象棋的生变规则。"

#: ../client/chess.ts:342
msgid ""
"Japanese Chess, and the standard 9x9 version played today with drops and "
"promotions. "
msgstr "日本将棋。现在广泛的9x9正统将棋，含有打入和升变的规则。"

#: ../client/chess.ts:370
msgid ""
"5x5 Shogi for more compact and faster games. There are no knights or lances."
msgstr "5x5盘上的将棋，更窄小更快节奏的游戏。无桂马也无香车。"

#: ../client/chess.ts:385
msgid ""
"A wild Shogi variant on a 5x5 board where pieces flip into a different piece"
" after each move."
msgstr "将棋的狂野5x5变体，动子后子会翻换。"

#: ../client/chess.ts:400
msgid ""
"3x4 game with cute animals, designed to teach children how to play Shogi."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:414
msgid "5x6 Shogi designed to introduce tactics with the generals."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:429
msgid ""
"A confrontational 7x7 variant with unique pieces each named after different "
"birds."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:450
msgid ""
"Chinese Chess, one of the oldest and most played board games in the world."
msgstr "正统中国象棋，世界中最广泛的象棋类游戏之一。"

#: ../client/chess.ts:459
msgid ""
"Xiangqi variant where one side has a chariot that can also move as a cannon "
"or horse."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:469
msgid ""
"Korean Chess, similar to Xiangqi but plays much differently. Tournament "
"rules are used."
msgstr "朝鲜将棋。相似象棋，但玩法异同。本站使用大赛规则。"

#: ../client/chess.ts:481
msgid "Compact version of Xiangqi played on a 7x7 board without a river."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:490
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"10x8 board."
msgstr "在10x8路的棋盘上使用仙灵棋子，大主教（马+象）和首相（马+车）。"

#: ../client/chess.ts:507
msgid "Capablanca with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在Capablanca上添加Crazyhouse的打入规则。"

#: ../client/chess.ts:524
msgid ""
"Hybrid pieces, the hawk (B+N) and elephant (R+N), can enter the board after "
"moving a back rank piece."
msgstr "仙灵棋子大主教（马+象）和首相（马+车）能在棋子离开己方底线后降临参战。"

#: ../client/chess.ts:534
msgid "S-Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在S-Chess上添加Crazyhouse的打入规则。"

#: ../client/chess.ts:544
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"grand 10x10 board."
msgstr "在10x10路的豪大棋盘上使用仙灵棋子，大主教（马+象）和首相（马+车）。"

#: ../client/chess.ts:554
msgid "Grand Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在Grand Chess上添加Crazyhouse的打入规则。"

#: ../client/chess.ts:565
msgid ""
"Introduces the cannon and elephant from Xiangqi into a 10x10 chess board."
msgstr "来自象棋的“炮”和“象”进入10x10路棋盘上的国际象棋大战。"

#: ../client/chess.ts:575
msgid "Pieces promote and can be dropped, similar to Shogi."
msgstr "棋子既可升变又能打入，如同日本将棋。"

#: ../client/chess.ts:588
msgid "Knights capture as bishops; bishops  capture as knights."
msgstr "马行如马但吃如主教；主教行如主教但吃如马。"

#: ../client/chess.ts:597
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like knights but "
"capture differently."
msgstr "非对称棋类，单方指挥走法如马但吃法不一致的棋子。"

#: ../client/chess.ts:611
msgid ""
"Asymmetric East vs. West variant which pits the western Chess army against a"
" Xiangqi and Janggi-styled army."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:623
msgid ""
"Asymmetric variant which pits the western Chess army against a drop-based, "
"Shogi-styled army."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:639
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like queens but "
"capture as usual."
msgstr "非对称棋类，单方指挥走法如皇后但吃法不一致的棋子。"

#: ../client/chess.ts:652
msgid ""
"Orda Chess variant with two Horde armies. The Falcon replaces the Yurt."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:666
msgid "Like Capablanca Chess but with Grand starting setup."
msgstr "相似Capablanca但使用Grand的起始局面。"

#: ../client/chess.ts:676
msgid "Like Capablanca Chess but with a different starting setup."
msgstr "相似Capablanca但起始局面不一致。"

#: ../client/chess.ts:686
msgid "Gothic with Crazyhouse drop rules."
msgstr " 在Gothic上添加Crazyhouse的打入规则。"

#: ../client/chess.ts:711 ../client/lobby/layer1.ts:55
#: ../client/lobby/layer2chess.ts:18
msgid "Chess Variants"
msgstr "国际象棋与变体"

#: ../client/chess.ts:712 ../client/lobby/layer1.ts:79
#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:16
msgid "Makruk Variants"
msgstr "泰国象棋与变体"

#: ../client/chess.ts:713 ../client/lobby/layer1.ts:87
#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:17
msgid "Shogi Variants"
msgstr "日本将棋与变体"

#: ../client/chess.ts:714 ../client/lobby/layer1.ts:95
#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:16
msgid "Xiangqi Variants"
msgstr "中国象棋与变体"

#: ../client/chess.ts:715 ../client/lobby/layer1.ts:63
#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:16
msgid "Fairy Piece Variants"
msgstr "新棋子变体"

#: ../client/chess.ts:716 ../client/lobby/layer1.ts:71
#: ../client/lobby/layer2army.ts:16
msgid "New Army Variants"
msgstr "新棋阵变体"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "in %1 year"
msgid_plural "in %1 years"
msgstr[0] "%1 年后"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "%1 year ago"
msgid_plural "%1 years ago"
msgstr[0] "%1 年前"

#: ../client/datetime.ts:34
msgid "in %1 month"
msgid_plural "in %1 months"
msgstr[0] "%1 个月后"

#: ../client/datetime.ts:34
msgid "%1 month ago"
msgid_plural "%1 months ago"
msgstr[0] "%1 月前"

#: ../client/datetime.ts:36
msgid "in %1 week"
msgid_plural "in %1 weeks"
msgstr[0] "%1 个星期后"

#: ../client/datetime.ts:36
msgid "%1 week ago"
msgid_plural "%1 weeks ago"
msgstr[0] "%1 周前"

#: ../client/datetime.ts:38
msgid "in %1 day"
msgid_plural "in %1 days"
msgstr[0] "%1 天后"

#: ../client/datetime.ts:38
msgid "%1 day ago"
msgid_plural "%1 days ago"
msgstr[0] "%1 天前"

#: ../client/datetime.ts:40
msgid "in %1 hour"
msgid_plural "in %1 hours"
msgstr[0] "%1 小时后"

#: ../client/datetime.ts:40
msgid "%1 hour ago"
msgid_plural "%1 hours ago"
msgstr[0] "%1 小时前"

#: ../client/datetime.ts:42
msgid "in %1 minute"
msgid_plural "in %1 minutes"
msgstr[0] "%1 分钟后"

#: ../client/datetime.ts:42
msgid "%1 minute ago"
msgid_plural "%1 minutes ago"
msgstr[0] "%1 分钟前"

#: ../client/datetime.ts:44
msgid "in %1 second"
msgid_plural "in %1 seconds"
msgstr[0] "%1 秒后"

#: ../client/datetime.ts:44
msgid "%1 second ago"
msgid_plural "%1 seconds ago"
msgstr[0] "%1 秒前"

#: ../client/datetime.ts:85
msgid "STARTING IN"
msgstr "离开始时点"

#: ../client/editorCtrl.ts:140 ../client/editorCtrl.ts:141
msgid "%1 to play"
msgstr "%1 走棋"

#: ../client/editorCtrl.ts:144
msgid "Castling"
msgstr "王车易位权"

#: ../client/editorCtrl.ts:147 ../client/i18n.ts:58 ../client/lobby.ts:502
msgid "White"
msgstr "白棋"

#: ../client/editorCtrl.ts:162 ../client/i18n.ts:58 ../client/lobby.ts:500
msgid "Black"
msgstr "黑棋"

#: ../client/editorCtrl.ts:178
msgid "FLIP BOARD"
msgstr "翻转棋盘"

#: ../client/editorCtrl.ts:181
msgid "CLEAR BOARD"
msgstr "清空棋盘"

#: ../client/editorCtrl.ts:184
msgid "STARTING POSITION"
msgstr "起始局面"

#: ../client/editorCtrl.ts:187 ../client/roundCtrl.ts:777
msgid "ANALYSIS BOARD"
msgstr "拆棋"

#: ../client/editorCtrl.ts:190
msgid "PLAY WITH MACHINE"
msgstr "和电脑下棋"

#: ../client/editorCtrl.ts:190 ../client/lobby.ts:429
msgid " (must be signed in)"
msgstr "（必须登录）"

#: ../client/editorCtrl.ts:193
msgid "EXPORT TO PNG"
msgstr "导出PNG"

#: ../client/editorCtrl.ts:266 ../client/lobby.ts:640
msgid "Invalid FEN"
msgstr "无法识别FEN"

#: ../client/gameInfo.ts:34 ../client/profile.ts:44
msgid "Playing right now"
msgstr "正在进行"

#: ../client/i18n.ts:58
msgid "Red"
msgstr "红棋"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Blue"
msgstr "蓝棋"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Gold"
msgstr "金棋"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Pink"
msgstr "粉红棋"

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "chess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "crazyhouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "placement"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "atomic"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:65
msgid "makruk"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:65
msgid "makpong"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:65
msgid "ouk chatrang"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:65
msgid "sittuyin"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:65
msgid "asean"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:67
msgid "shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:67
msgid "minishogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:67
msgid "kyoto shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "dobutsu"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "gorogoro"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "tori shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "xiangqi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "manchu"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "janggi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "minixiangqi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "capablanca"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "capahouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "s-chess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "s-house"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "grand"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "grandhouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "shako"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "shogun"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "hoppel-poppel"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "orda"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "synochess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "shinobi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "empire"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "orda mirror"
msgstr ""

#: ../client/invite.ts:35 ../client/lobby.ts:514
msgid "Host a game for others"
msgstr "为它人主持棋局"

#: ../client/invite.ts:35
msgid "Challenge to a game"
msgstr "挑战"

#: ../client/invite.ts:38 ../client/invite.ts:44 ../client/invite.ts:50
#: ../client/invite.ts:56
msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

#: ../client/invite.ts:41
msgid "Waiting for the other player"
msgstr "等待对方"

#: ../client/invite.ts:47
msgid "Sorry, this seat is already occupied"
msgstr "抱歉，此座位已被占用。"

#: ../client/invite.ts:53
msgid "Sorry, you cannot play with yourself"
msgstr "抱歉，您不能与自己对弈"

#: ../client/invite.ts:62
msgid "JOIN THE GAME"
msgstr "参入棋局"

#: ../client/invite.ts:86 ../client/invite.ts:110
msgid "To invite someone to play, give them this URL:"
msgstr "邀人下棋，请分享这个网址："

#: ../client/invite.ts:93 ../client/invite.ts:95 ../client/invite.ts:103
#: ../client/invite.ts:105 ../client/invite.ts:115 ../client/invite.ts:117
msgid "Copy URL"
msgstr "复制URL"

#: ../client/invite.ts:107
msgid "The first two people to come to this URL will play with each other."
msgstr "首先浏览此URL的两个人将互相对弈。"

#: ../client/invite.ts:118
msgid "The first person to come to this URL will play with you."
msgstr "您将和首先浏览此URL的人对弈。"

#: ../client/lobby.ts:417
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../client/lobby.ts:422
msgid "Challenge %1 to a game"
msgstr "挑战 %1 下棋"

#: ../client/lobby.ts:429
msgid "Paste the FEN text here"
msgstr "在此处粘贴FEN字串"

#: ../client/lobby.ts:445
msgid "Minutes per side:"
msgstr "各方时限（分钟）："

#: ../client/lobby.ts:460
msgid "Periods"
msgstr "次数"

#: ../client/lobby.ts:475 ../client/lobby.ts:753 ../client/profile.ts:26
msgid "Casual"
msgstr "无积分"

#: ../client/lobby.ts:482 ../client/lobby.ts:751 ../client/profile.ts:21
msgid "Rated"
msgstr "积分"

#: ../client/lobby.ts:490
msgid "A.I. Level"
msgstr "A.I.级别"

#: ../client/lobby.ts:501
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: ../client/lobby.ts:505
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: ../client/lobby.ts:510 ../client/lobby/layer3.ts:40
msgid "Create a game"
msgstr "创建对局"

#: ../client/lobby.ts:511
msgid "Play with a friend"
msgstr "和朋友下棋"

#: ../client/lobby.ts:512 ../client/lobby/layer3.ts:42
msgid "Play with AI"
msgstr "和电脑下棋"

#: ../client/lobby.ts:513 ../client/lobby/layer3.ts:43
msgid "Practice with Random-Mover"
msgstr "和随机走子电脑下棋"

#: ../client/lobby.ts:601
msgid "Byoyomi in seconds:"
msgstr "读秒："

#: ../client/lobby.ts:601
msgid "Increment in seconds:"
msgstr "每步加时（秒）："

#: ../client/lobby.ts:606
msgid "Alternate Start"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:749
msgid "Custom"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:774 ../client/lobby.ts:905
msgid "%1 player"
msgid_plural "%1 players"
msgstr[0] "%1 在线棋手"

#: ../client/lobby.ts:860
msgid ""
"You have an unfinished game!\n"
"Press OK to continue."
msgstr ""
"您正在下一局未结束的棋！\n"
"请按确定以继续。"

#: ../client/lobby.ts:899
msgid "%1 game in play"
msgid_plural "%1 games in play"
msgstr[0] "%1 对局进行中"

#: ../client/lobby.ts:921
msgid "Player"
msgstr "棋手"

#: ../client/lobby.ts:922
msgid "Rating"
msgstr "积分"

#: ../client/lobby.ts:923
msgid "Time"
msgstr "时限"

#: ../client/lobby.ts:925
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: ../client/lobby.ts:979
msgid "Donate"
msgstr "捐赠"

#: ../client/lobby.ts:980
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: ../client/lobby.ts:981
msgid "Stats"
msgstr "数据"

#: ../client/lobby.ts:982
msgid "About"
msgstr "关于我们"

#: ../client/lobby.ts:987
msgid "Latest updates"
msgstr "最新更新"

#: ../client/main.ts:142
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "感谢您的支持！"

#: ../client/paste.ts:129
msgid "Invalid PGN"
msgstr "无法识别PGN"

#: ../client/paste.ts:153
msgid "Paste the PGN text here"
msgstr "在此处粘贴PGN字串"

#: ../client/paste.ts:157
msgid "IMPORT GAME"
msgstr "导入棋局"

#: ../client/profile.ts:24
msgid "IMPORT"
msgstr "导入棋局"

#: ../client/profile.ts:31
msgid "level %1"
msgstr "%1 级"

#: ../client/profile.ts:47
msgid "Game aborted"
msgstr "棋局中止"

#: ../client/profile.ts:50
msgid "Checkmate"
msgstr "将死"

#: ../client/profile.ts:53
msgid "%1 resigned"
msgstr "%1 投降"

#: ../client/profile.ts:56
msgid "Stalemate"
msgstr "逼和"

#: ../client/profile.ts:59 ../client/profile.ts:65
msgid "Time out"
msgstr "超时"

#: ../client/profile.ts:62 ../client/roundCtrl.ts:502
msgid "Draw"
msgstr "和棋"

#: ../client/profile.ts:68
msgid "%1 abandoned the game"
msgstr "%1 离开了棋局"

#: ../client/profile.ts:71
msgid "Cheat detected"
msgstr "检测出了作弊行为"

#: ../client/profile.ts:74
msgid "Not started"
msgstr "未开始"

#: ../client/profile.ts:77
msgid "Invalid move"
msgstr "走步无效"

#: ../client/profile.ts:80
msgid "Unknown reason"
msgstr "原因不明"

#: ../client/profile.ts:90
msgid "Campmate"
msgstr "抢占"

#: ../client/profile.ts:93
msgid "Explosion of king"
msgstr "爆王死"

#: ../client/profile.ts:96 ../client/profile.ts:103
msgid "Point counting"
msgstr "数分"

#: ../client/profile.ts:106
msgid "Repetition"
msgstr "重复局面"

#: ../client/profile.ts:238
msgid "%1 move"
msgid_plural "%1 moves"
msgstr[0] "%1 步"

#: ../client/profile.ts:239
msgid "Computer analysis available"
msgstr "提供电脑分析"

#: ../client/profile.ts:301
msgid "Games"
msgstr "对局"

#: ../client/profile.ts:302
msgctxt "UsePluralFormIfNeeded"
msgid "Rated"
msgstr "积分"

#: ../client/profile.ts:303
msgid "Imported"
msgstr "导入的棋局"

#: ../client/roundCtrl.ts:425 ../client/roundCtrl.ts:1414
msgid " +15 seconds"
msgstr "+15秒"

#: ../client/roundCtrl.ts:432
msgid "Give 15 seconds"
msgstr "添加15秒"

#: ../client/roundCtrl.ts:450
msgid "Berserk"
msgstr ""

#: ../client/roundCtrl.ts:500
msgid "Abort"
msgstr "中止本局"

#: ../client/roundCtrl.ts:501 ../client/roundCtrl.ts:1178
#: ../client/roundCtrl.ts:1180
msgid "Count"
msgstr "数"

#: ../client/roundCtrl.ts:502
msgid "Pass"
msgstr "虚着"

#: ../client/roundCtrl.ts:503
msgid "Resign"
msgstr "认输"

#: ../client/roundCtrl.ts:564
msgid "Are you sure you want to draw?"
msgstr "您确定要提和吗？"

#: ../client/roundCtrl.ts:566
msgid "Draw offer sent"
msgstr "提和要求已发送"

#: ../client/roundCtrl.ts:578
msgid "Your opponent offers a draw"
msgstr "对方提和"

#: ../client/roundCtrl.ts:598
msgid "Are you sure you want to resign?"
msgstr "您确定要认输吗？"

#: ../client/roundCtrl.ts:630
msgid "Blue (Cho)"
msgstr "绿方（楚）"

#: ../client/roundCtrl.ts:630
msgid "Red (Han)"
msgstr "红方（汉）"

#: ../client/roundCtrl.ts:631
msgid ""
"Waiting for %1 to choose starting positions of the horses and elephants..."
msgstr "等待 %1 选择己方马和象的起始位置 ..."

#: ../client/roundCtrl.ts:671 ../client/roundCtrl.ts:673
msgid "Switch pieces"
msgstr "易位"

#: ../client/roundCtrl.ts:672
msgid "Ready"
msgstr "确定"

#: ../client/roundCtrl.ts:706
msgid "VIEW REMATCH"
msgstr "观看重赛"

#: ../client/roundCtrl.ts:713
msgid "Rematch offer sent"
msgstr "重赛请求已发送"

#: ../client/roundCtrl.ts:724
msgid "Your opponent offers a rematch"
msgstr "对方请求重赛"

#: ../client/roundCtrl.ts:765
msgid "VIEW TOURNAMENT"
msgstr "观看锦标赛"

#: ../client/roundCtrl.ts:768
msgid "BACK TO TOURNAMENT"
msgstr "返回锦标赛"

#: ../client/roundCtrl.ts:770 ../client/tournament.ts:282
msgid "PAUSE"
msgstr "暂停"

#: ../client/roundCtrl.ts:773
msgid "REMATCH"
msgstr "重赛"

#: ../client/roundCtrl.ts:774
msgid "NEW OPPONENT"
msgstr "新对手"

#: ../client/roundCtrl.ts:1176
msgid "Stop counting"
msgstr "停止数步"

#: ../client/roundCtrl.ts:1176
msgid "Stop"
msgstr "停"

#: ../client/roundCtrl.ts:1178 ../client/roundCtrl.ts:1180
msgid "Start counting"
msgstr "开始数步"

#: ../client/roundCtrl.ts:1326
msgid "%1 second to play the first move"
msgid_plural "%1 seconds to play the first move"
msgstr[0] "剩 %1 秒下第一步棋"

#: ../client/settingsView.ts:54
msgid "Log out"
msgstr "登出"

#: ../client/settingsView.ts:59
msgid "Are you sure you want to log out?"
msgstr "您确定要登出吗？"

#: ../client/settingsView.ts:66 ../client/settingsView.ts:102
msgid "Sound"
msgstr "声音"

#: ../client/settingsView.ts:67 ../client/settingsView.ts:112
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: ../client/settingsView.ts:68 ../client/settingsView.ts:127
msgid "Board Settings"
msgstr "棋盘设定"

#: ../client/settingsView.ts:69 ../client/settingsView.ts:119
msgid "Zen Mode"
msgstr "禅意模式"

#: ../client/tournament.ts:255
msgid "First"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:256
msgid "Prev"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:260
msgid "Next"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:261
msgid "Last"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:262
msgid "Scroll to your player"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:273
msgid "WITHDRAW"
msgstr "退出"

#: ../client/tournament.ts:275 ../client/tournament.ts:280
msgid "JOIN"
msgstr "参赛"

#: ../client/tournament.ts:287
msgid "LOG IN"
msgstr "登录"

#: ../client/tournament.ts:300
msgid "Tournament complete"
msgstr "锦标赛结束"

#: ../client/tournament.ts:302
msgid "Players"
msgstr "棋手"

#: ../client/tournament.ts:303
msgid "Average rating"
msgstr "平均积分"

#: ../client/tournament.ts:304 ../client/tournament.ts:483
#: ../client/tournament.ts:537 ../client/tournament.ts:547
#: ../client/tournament.ts:557
msgid "Games played"
msgstr "棋局"

#: ../client/tournament.ts:305
msgid "White wins"
msgstr "白胜"

#: ../client/tournament.ts:306
msgid "Black wins"
msgstr "黑胜"

#: ../client/tournament.ts:307
msgid "Draws"
msgstr "和棋"

#: ../client/tournament.ts:308 ../client/tournament.ts:486
#: ../client/tournament.ts:539 ../client/tournament.ts:549
#: ../client/tournament.ts:559
msgid "Berserk rate"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:316
msgid "Download all games"
msgstr "下载所有棋局"

#: ../client/tournament.ts:482 ../client/tournament.ts:536
#: ../client/tournament.ts:546 ../client/tournament.ts:556
msgid "Performance"
msgstr "表现评分"

#: ../client/tournament.ts:484 ../client/tournament.ts:538
#: ../client/tournament.ts:548 ../client/tournament.ts:558
msgid "Win rate"
msgstr "胜率"

#: ../client/tournament.ts:485
msgid "Average opponent"
msgstr "对手平均积分"

#: ../client/tournament.ts:653
msgid "Custom position"
msgstr "定制局面"

#: ../client/tournament.ts:654
msgid "Analysis board"
msgstr "分析面板"

#: ../client/zen.ts:10
msgid "Off"
msgstr "解除"

#: ../client/zen.ts:11
msgid "On"
msgstr "开启"

#: ../client/zen.ts:43
msgid "ZEN MODE"
msgstr "禅意模式"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:18
msgid ""
"These variants have new armies with completely new pieces! Most of these "
"variants pit these armies against the standard Chess army."
msgstr "这些变体包含由崭新的棋子构造而成的新棋阵！其中大半的变体是新棋阵对付正常的国际象棋棋阵。"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:19 ../client/lobby/layer2chess.ts:21
#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:26 ../client/lobby/layer2makruk.ts:19
#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:20 ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:19
#: ../client/lobby/layer3.ts:45
msgid "Go Back"
msgstr "返回"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:27
msgid "Horde: Horse-based army"
msgstr "汗国：其棋子基于的马走法"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:34
msgid "Empire: Queen-based army"
msgstr "帝国：其棋子基于皇后的走法"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:41
msgid "Horde vs Horde"
msgstr "汗国 VS 汗国"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:48
msgid "Clan: Drop-based army"
msgstr "樱流派：持有打入权利"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:55
msgid "Dynasty: Xiangqi-based army"
msgstr "皇朝：其棋子基于中国象棋"

#: ../client/lobby/layer2chess.ts:20
msgid "Variants using a basic chess set but with different rules."
msgstr "使用正常国际象棋棋盘与棋子，但包含不同的变体棋规。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:18
msgid ""
"These variants have new pieces to try! Many of them have larger boards, and "
"some also have new rules."
msgstr "试试这些变体包括的新棋子！其中几些也使用大型棋盘或新棋规。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:21
msgid " = Random (960) variant available. "
msgstr "= 可选择任意制（960）初始局面"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:24
msgid " = Drop variant available."
msgstr "= 可添加打入规则。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:39
msgid "Knight hybrid pieces"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:50
msgid "8x8 with new pieces"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:57
msgid "Cannon and Elephant from Xiangqi"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:67
msgid "10x10 with new pieces"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:74
msgid "Crazyhouse with promotions"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:81
msgid "Bishops and Knights swap their capture moves"
msgstr "马和主教互相交换他们的吃法"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:18
msgid "Southeast Asian variants, closely related to Western Chess."
msgstr "东南亚棋类，与国际象棋相联。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:27
msgid "Thai Chess. Similar to Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "泰国象棋。与国际象棋相近，但皇后和象的走法不同。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:34
msgid "Makruk variant. Kings cannot move when checked."
msgstr "泰国象棋变体。王被将时不能动。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:41
msgid "Cambodian Chess. Makruk with extra starting moves."
msgstr "柬埔寨象棋，又称高棉象棋。相近泰国象棋但王和士走初步时可选特别走法。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:48
msgid "Burmese Chess. You may place your starting pieces."
msgstr "缅甸象棋。任意摆出自己大子的起始棋形。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:55
msgid "Makruk with International Chess influence."
msgstr "受到国际象棋影响的泰国象棋。"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:19
msgid "The Japanese version of chess, which involves drops and promotions."
msgstr "日本将棋。其特征为被吃的子可打入回棋盘，各种棋子也能升变。"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:28
msgid "Original Shogi"
msgstr "正统将棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:35
msgid "5x5 Shogi"
msgstr "5x5棋盘的迷你将棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:42
msgid "5x5, pieces flip each turn"
msgstr "5x5将盘，棋子走步后便翻面"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:49
msgid "3x4 game to teach Shogi"
msgstr "3x4棋盘的指导用将棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:56
msgid "5x6 with Generals"
msgstr "五六将棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:63
msgid "7x7, Bird Shogi"
msgstr "7x7棋盘的禽将棋"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:18
msgid "The ancient game of Chinese Chess and its variants."
msgstr "中国象棋与其变体。"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:27
msgid "Chinese Chess, one of the most played games in the world"
msgstr "正统中国象棋，世界中最广泛的象棋类游戏之一"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:34
msgid "Korean Chess, based on Xiangqi but very different"
msgstr "韩国象棋，类似中国象棋却大致不同"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:41
msgid "Compact Xiangqi on a 7x7 board"
msgstr "7x7棋盘上的迷你中国象棋"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:48
msgid "Asymmetric variant with one side having a super piece"
msgstr "一方有一粒伟强棋子的不对称中国象棋变体"

#: ../client/lobby/layer3.ts:41
msgid "Challenge a friend"
msgstr "和朋友下棋"

#: ../client/lobby/layer3.ts:52
msgid "Rules"
msgstr "游戏规则"

#: ../client/lobby/layer3.ts:53
msgid "Tip: "
msgstr "提示："

#: ../client/lobby/layer3.ts:64
msgid "Fischer's random chess where the back row are randomized."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:66
msgid "Crazyhouse with random back row."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:68
msgid "Atomic Chess with random back row."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:81
msgid "Move the king on top of the rook to castle."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:83
msgid "You can play more at www.lichess.org."
msgstr "在 www.lichess.org 可以再下更多。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:86
msgid ""
"Castling is only possible if the king and rook are dropped to their usual "
"places like in standard Chess."
msgstr "只有把王和车打入它们在国际象棋的普通位置时才能王车易位。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:89
msgid ""
"You can choose different starting setups including Embassy Chess and Gothic "
"Chess."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:91
msgid "For a drop version, choose GRANDHOUSE from the dropdown menu."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:93
msgid "For a drop version, choose S-HOUSE from the dropdown menu."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:95
msgid "The queen actually demotes upon capture, so it is not worth as much."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:97
msgid "The cannon is a tricky piece that needs to be closely followed."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:99
msgid "Other piece sets are available, which may help avoid confusion."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:106
msgid "Be aware of campmate - victory by moving your king into the 8th rank."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:109
msgid "Maximizing khon and met's effectiveness is the key."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:111
msgid "Watch out for knight checks, since they cannot be blocked."
msgstr "要留意马叫将，无法挡。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:113
msgid "You can use placement to utilize your bigger pieces since the start."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:115
msgid "King safety is important. Use the king leap move to save time."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:117
msgid "The ability to promote to rook makes for a dynamic endgame."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:122 ../client/lobby/layer3.ts:134
msgid "Internationalized sets are available by going to settings."
msgstr "在设置中可选择使用国际化棋子。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:124
msgid ""
"Despite the simple appearance, there is still quite a bit of depth "
"underlying this game."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:126
msgid "Sets that show both sides are available by going to settings."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:128
msgid ""
"Reading the rules are a necessity to understand the movements before "
"playing."
msgstr ""
